駐日本美軍司令：美國支持日本應對中國的海上挑戰

駐日本美軍司令：美國支持日本應對中國的海上挑戰

駐日美軍司令星期三（7月29日）表示，美國支持日本抗議中國船隻冒險進入東中國海有爭議島嶼附近的經濟水域。

駐日美軍司令凱文·施耐德(Kevin Schneider)中將29日舉行線上記者會，他說：“美國百分之百堅定地致力於幫助日本政府解決尖閣諸島的問題，”

中國宣稱對尖閣諸島擁有主權，稱其為釣魚島。日本長期以來一直抗議中國海警船隻多次出現在該海域。

施耐德指出，最近此類入侵事件有所增加，“他們(中國船隻)每個月會進出幾次，現在我們看到他們基本上停靠在那裡，真正挑戰了日本的管理。”

施耐德稱中國是地區安全的“頭號挑戰”， 並說美國正在向日本提供監視信息和其他支持，比如“偵察能力”，監控潛在敵人的位置，以幫助日本“評估形勢，準確了解尖閣諸島及其周圍的水域到底發生了什麼”。

中國外交部發言人汪文斌在當天的例行記者會上重申中國對上述島嶼的主權主張，強調這是中國在該地區進行巡邏和執法活動的“固有權利”。

施耐德在網上的新聞發布會上主要涉及美國在日本駐軍中抗擊冠狀病毒的努力。

據日本共同社網站消息，駐日美軍基地目前有139人為陽性，較24日的189人有所減少，被認為防疫對策有了效果。駐日美軍7月24日起規定入境日本的美國軍人等必須限制出行兩週，並在之後接受核酸檢測。

施耐德和其他美國高級指揮官批評北京在冠狀病毒大流行和美中關係急劇惡化的情況下推動在亞洲的領土主張。

日本擁有亞洲最集中的美國駐軍，包括一個航空母艦打擊群，戰鬥機中隊和部署在沖繩的一支兩棲部隊。日本大約有5萬名美國軍人和他們的家屬。

美中關係因新冠病毒疫情不斷惡化，雙方基本沒有官方層面的談判和接觸。最近兩國相繼關閉在對方的一處領事館，被認為是外交危機的明顯信號。有學者因此擔心美中兩國可能最終走向“熱戰”。

快啦

打佢啦 殺曬啲支那人

支那人就係賤,成日想搶人地日本個尖閣諸島,打柒支那就岩

甲午2.0 準備上映

KILL ALL 狗

日文

日本向越南貸款366.6億日元 建6艘巡邏艦

班支那人今晚先拉走左我地三個手足

G 池

我都寧願尖閣諸島歸日本
Btw，好似改咗新名？

無論點改都好
都改變唔到尖閣諸島自古以嚟都係日本嘅國土